<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>9ekaitz - Project</title><link href="http://127.0.0.1:8000/eu/" rel="alternate"></link><link href="https://www.9ekaitz.eus/feeds/project.atom.xml" rel="self"></link><id>http://127.0.0.1:8000/eu/</id><updated>2022-06-05T11:00:00+02:00</updated><entry><title>Web orri pertsonala</title><link href="http://127.0.0.1:8000/eu/webpage.html" rel="alternate"></link><published>2022-06-05T11:00:00+02:00</published><updated>2022-06-05T11:00:00+02:00</updated><author><name>9ekaitz</name></author><id>tag:127.0.0.1,2022-06-05:/eu/webpage.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Idatzitako artikluak edo proiektuei buruz informazioa argitaratzeko&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nire denbora librean egiten ditudan proeiktuak edo klaseko proiektuak nonbaiten erakutsi ahal izateko web orri hau sortu dut. Momentuz proiektu batzuk daude bakarrik, baina artikuloren bat edo gidaren bat idaztea gustatuko zitzaidan. Nire buruari buruzko informazioa jartzea ere pentsatuta daukat, adibidez zer distro erabiltzen dudan edo zer programak erabiltzen ditudan normalean. Web orri hau protafolio funtzioa izatea ere gustatuko zitzaidan, berez eduki gehiago gehitzen joango naiz denborarekin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atal teknikoari dagokionez web orria Pelican erreminta erabiliz eginda dago. Pelican &lt;em&gt;static site generator&lt;/em&gt; bat da, hau da, web orri estatikoak sortzeko aukera ematen du. Proiektu eta artikulu guztiak Markdown fitxategi bezela idazten dira eta Pelican-ek HTML egitura sortzeaz arduratzen da. Egitura hori zehazteko txantiloi ezberdinak erabili daitezke, estilo pertsonal bat emateko eta nahi nuen egiturara hobeto moldatzeko nire txantiloi propioa sortu dut. Nahiz eta ordenagailu batetik ikusteak esperientzia asko hobetzen du , &lt;em&gt;mobile first&lt;/em&gt; ikuspuntutik diseinatuta dago eta mugikor batera guztiz moldatuta dago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelican Jinja2 txantiloietarako programa erabiltzen du, eta hortaz aparte &lt;em&gt;Jinja i18n&lt;/em&gt; eta &lt;em&gt;Pelican i18n subsites&lt;/em&gt; luzapenetaz baliatu naiz web orria bi hizkuntzetan eskaintzeko.&lt;/p&gt;</content><category term="Project"></category><category term="personal-site"></category></entry><entry><title>Solaris</title><link href="http://127.0.0.1:8000/eu/solaris.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-25T18:00:00+02:00</published><updated>2022-04-25T18:00:00+02:00</updated><author><name>9ekaitz</name></author><id>tag:127.0.0.1,2022-04-25:/eu/solaris.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;An online platform for the purchase and managment of solar panels&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Solaris eguzki panelak erosi eta kudeatzeko plataforma online bat da. Beren produktuak saltzeaz gain gainontzeko zerbitzu batzuk hala nola, instalazioa, mantenketa edo monitorizazioa eskaini nahi duten enpresei zuzenduta dago. Web aplikazio gisa zabalduta dago, eta &lt;em&gt;mobile first&lt;/em&gt; ikuspuntu batetik diseinatuta izan da publiko zabalago batera iritsi ahal izateko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proiektua energia berriztagarriak eta konkretuki eguzki energia bultzatzeko ideiarekin hasi zen. Hortik hasita hurrengo ezaugarriak garatzea erabaki zen: Online denda bat produktuak erosteko, kudetze eremu bat dendan eta langileen kontuetan aldaketak errezago egiteko, panelak instalatzeaz arduratzen diren langileetarako laguntza sekzio bat, eta erabiltzaileentzako panel interaktibo bat bertatik beraien panelak kontrolatu eta monitorizatu ahal izateko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erabiltzaileen interfazea (UI) diseinatzen eta edukia nola egon behar zen orgainizatuta erabakitzen hasi ginen. Gure erabiltzileen beharrak betetzen dituen diseinu bat sortzeko erabiltzaileen beharrrak analisatu genituen eta erabiltzaile probak egin genituen diseinuaren lehenengo implementazioak erabiliz. Behin hori eginda, diseinua aldatu egin zen proben zehar ikusitako obekuntza posibleak implementatzeko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kodigoaren kalitatea bermatzeko eta garatzerako orduan produktibitatea optimizatzeko CI/CD zerbitzari bat sortu genuen Jenkins eta Sonarqube erabiliz. Kodearen bertsio kudeaketarako Git erreminta erabili genuen, Github-eko urruneko errepositorio batekin. Github flow adar sorkuntza estrategia jarraitzea erabaki zen, ezaugarri edo funtzionalitate bakoitzerako adar berri bat sortzen, eta &lt;em&gt;pull request&lt;/em&gt; bat sortuz adarra bukatuta zegoenenan eta kodea elkartzeko prest zegoenean.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Web&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;The web app is developed using Spring, a java framework for web development. We take advantage of the MVC and thymeleaf integration to provide a dynamic site with server side template rendering. The data for the webpage and all the users is stored in a PostgreSQL database, the tables are matched in spring with JPA entitys.&lt;/p&gt;</content><category term="Project"></category><category term="pbl"></category><category term="team-work"></category></entry><entry><title>The Cave</title><link href="http://127.0.0.1:8000/eu/the-cave.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-15T18:00:00+01:00</published><updated>2022-02-15T18:00:00+01:00</updated><author><name>9ekaitz</name></author><id>tag:127.0.0.1,2022-02-15:/eu/the-cave.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Retro itzuradun C lengoian eta SDL liburutegia erabilita garatutako jokoa.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;The Cave plataformen generoko joko txiki bat da, C-n garatuata Direct Media Layer liburutegia erabiliz. Retro iztura dauka eta 5 pantaila ezberdinez osatuatuta dago, jokalariak plataforma ezberdinen artean salto egin beharko du bertan dauden etsaiak gainditu edo saihestuz hurrengo pantailara iritsi ahal izateko.
Jokalariak w, a, s, d, eta espazio teklak ibili ahalko ditu pertsonaia muguitzeko, eta k tekla erasotzeko. Gainera pantaila bakoitzean beste arriuzku batzuk egon daitezke, arantzak adibidez, partida erronka handituz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jokoa irekitzean menu pantaila bat agertzen da jokuan dauden aukera ezberdiak erakutsiz: Jolastu, Kontrolak eta Kredituak. Kontrolak sakatuz gero jokuan erabili daiteken teklak eta beraien funtzioa azaltzen da. Jolastu sakatzean zinematika txiki bat agertzen da eta jokua lehenengo pantailatik hasten da.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joko hau Ingenieritza Informatikako graduan garatutako lehen priektua da. C lengoaia erabiliz idatzita dago, hilabete batean garatua izan zen eta hasieran ikasteko egindako ariketaz aparte C-n programatu genuen benetazko programa izan zen. Horrez gain kodearen bertsioa kudeatzeko sistema (Git) eta kodea partekatzeko urrutiko biltegi bat (Github) erabili genuen lehenengo aldia ere izan zen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proeiktuaren helburua nagusia C-n SDL liburutegia erabiliz apliakzio grafiko bat garatzea zen, taldeko guztiok bideojoko zaleak garenez, bideojoko bat egitea erabaki genuen. Jokoak soinu ezberdinak eta soinu-bandak ere dauzka, SLD_mixer liburutegiari esker inplementatuak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garapenaren azkenengo astean, gure buruak desafiatzea erabaki genuen multi-jokalari funtzioanlitate garatuz eta inplementatuz. Baina aplikazioa fase nahiko aurreratu batean zegoenez multi-jokolaria inplementatzeak kode aladaketa eta ber-egiturketa handia susposatuko zuen, hortaz mini-joko berri bat sortzea erabaki genuen eta bertan multi-jokolaria jartzea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bideojoko ezagun eta lehenengoetako baten omenez, Pong, internet bidez beste jokalari batekin jolastea ahal bidetzen zuen bertsioa sortzea erabaki genuen. Multi-jokalariaren inplementazioa SDL_net liburutegia erabiliz egin zen, eta jokalari batek zerbiztari lana eta bestea horra konektatzen funtzionatzen zuen. Minijokoa &lt;em&gt;easter egg&lt;/em&gt; bezala sartu zen produktu finalean. "Pong" hitza osatzen duten letren teklaren bat sakatzean Pong jokoaren soinu bat entzuten zen, tekla guztiak orden zuzenan sakatuz gero minjokoa hasten zen jokolariari ea joko lokala edo internet bidezkoa nahi zuen galdetuz.&lt;/p&gt;</content><category term="Project"></category><category term="pbl"></category><category term="team-work"></category></entry></feed>